美股認真討論區IV

硬膠巴打接力

車爆

[url]Signs Of An Auto Bubble: Soaring Delinquencies In These 266 Subprime ABS Deals Can't Be Good

邊個巴打持有Netflix

新人留名

我都有開tim!我入番來e到！

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一手一手，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我或者留comment

沒左d圖

TSLA

TSLA
e+已經唔係車廠，而係真係太陽能科技公司

TSLA仲有發展啲乜

太陽能“專“頭

Powerwall
不過powerwall e個其實仲係唔夠力去儲電力俾household，個output太低

一手有幾多

sorry!打錯！係一股一股

近排美股真難玩

買大開細，買細開大

整固ma!~開credit spread賺premium lo

我覺得會轉大波幅，所以我就覺得不要sell premium

用緊匯豐既巴打
我上網睇佢話代收息唔洗錢
但有句細字 寫額外收費要自己俾
咁實際上收息洗唔洗俾手續費？
唔該

應該唔洗！～

NFLX創新高，cc再破頂

CC仲入唔入得
Cup with handle

過份高追，算la!不要入

原來爆左POST

本書教既系統性選股同交易係幾有用！
不過CANSLIM market個part真係讀左本書幾年都未能夠掌握到

我以前斬左果d咪一樣
不過唔斬就避唔到銀行股大跌，因禍得福

Euro

新post 留名

所以本書成日叫你直接subscribe IBD d 服務， 幫你搵埋股， 咩位入， 咩位放

如果我有大舊錢， 我實買哂佢d服務， 唔洗煩同睇， 自動trade

TP 左AMAT之後我啲游走資金搵唔到對象

屌 夾9我

我同大家對賭中

作為連登巴打，前高登巴打，我要做燈發光發熱，所以我現在睇淡！
各位巴打，快d買美股夾爆我

NFLX突破底部區，向上升，創新高！
買美股就係要買強勢股，（業績好，股價動力強）

強勢股即係大波美女，內外兼備，方為好女！～

【本報綜合報道】人工智能（AI）殺入金融業，基金經理飯碗不保。以資產計、全球最大資產管理公司貝萊德周二宣佈重組股票基金業務，將多隻主動型股票基金下架，轉為電腦程式基金，改以AI操盤。據悉，貝萊德53名主動型基金經理共7人被裁走，並縮減分析員職務，料每年節省數千萬美元開支。

主動型股票基金續走資
《華爾街日報》報道，貝萊德旗下主動型股票基金持續走資，過去四年有三年錄得資金淨流走。截至去年12月止，貝萊德主動型股票基金資產規模為2,751億美元（約2.14萬億港元），較三年前資產規模減422億美元。加拿大退休計劃投資局前局長Mark Wiseman為貝萊德負責轉型人工智能計劃，指基金生存也要依賴AI、大數據及機械人，主動型管理模式備受考驗。
豐盛金融資產管理董事黃國英承認，大數據與AI令業界有壓力。黃國英表示除了AI，ETF（指數買賣基金）亦是主動基金的一大挑戰，因為在低波幅及低息率投資環境，投資者追逐額外回報意欲不大，他相信只要市場出現一個明星AI基金經理，資金就會瘋狂湧入AI產品，數年內基金經理人數就越來越少

AI操盤

每月買少少ETF留名

每半年買少少ETF留名

如果巴打係月供ETF,市跌既時侯，都係要定額咁供！
如果巴打係炒既，就要小心

有工作定額咁供唔難啦...

巴打用咩買?
無美股戶口

睇Q&A
如果你係月供可以用銀行既

月供緊係TD/IB啦
銀行只宜季供，手續費太貴，重未計換錢差價

IB既好處係佢每單買既手續費平,但佢有每月最低買賣股既費用(沒記錯10萬美金可以豁免),TD個好處應該都係提供一堆免費ETF買賣
而我係用IB,因為我都有買少少個股

TD

短期型中期金價點睇？
入左少少JNUG同少少OIL
每次見有10-15％執就沾
其實依家應唔應該長揸呢類ETF?
好驚D金見1200$

沒得睇，金同石油係好難明

聽緊玻璃之情，突然間好想去中環做gym

想請教各巴打..... IRBT 值唔值得長揸

其實我地沒咩長hold同短炒既概念

不過個勢未完，可以hold.

我同大家對賭，做大家既燈，睇淡美股

既RRG圖?
好似得番XLK，科技股既etf係領先

多空操作書 既作者：Stan Weinstein
其中一個方法去了解長期既走勢 用30周線去決定趨勢

SPY 長期上升趨勢

石油下跌走勢轉為上升走勢

長期國債（國債其實係沒20年，只有10年同20年)
黃金白銀就係上下波動，沒咩趨勢！～

所以如果用長期走勢來講，美股仲係向上，只有係個市跌穿30周線／40周線既時侯，先要全面對沖／或者全面沽出持股獲利／止損

我覺得睇左咁多書，開始要有個交易計劃來賺錢

不過好多時個市如果真係開始跌，跌到去30周線／40周線（150天／200天）
通常已經係跌左好多！～但再穿埋就會係一個跌勢既開始
所以好多時要睇埋個股既情況，會唔會個股有一d selling signal

紅字係一個補命既方法，同時如果跌唔穿，有支持都唔會因為沽走哂d貨，已miss左一個升浪

e本書講money mgt
Risk parity 好有用

仲會有track record

AMD又黎料

Ryzen 咁好賣

巴打睇曬本書未？

唔好提amd

點解唔買MU，而買AMD
AMD波動太大，好難操作

未，只係書局打過下書釘

周線圖睇NFLX向上突破，但係個成交量好低，其實近期既成交量都低到爆！
仲係覺得美股會急回一下

侵侵會唔會同習大大玩野，非常期待

Spy想入都入唔到

落到30周線先唸

strong hold

模擬交易，我犯既錯誤，下注交易過大，AMD call令我輸好多錢，之前不停溝，令到組合佔比一成五 結果一下輸一半
現在追翻只係正5%

你玩option 緊係
$8一路買上黎 大波動就岩 震走班傻散
你地玩nvda avgo tsm txn 啦

Mu 記得你12月個post 話唔好
我食左果下業績話see $27

係！所以我miss左

我覺得我開始有點亂 太多書，要開始整合一個策略買賣岀來 估唔到MU出業績轉好左，市場既集體智慧真係好有1趣

ADI

呢個真

開咗TD戶口啦?

想開個IB account
想問下每月只係過10000hkd過去嘅話
手續費會唔會好金

未開，有玩！但原來幾好用

大師同其他巴打可以答你！

你要考慮幾樣野
1. 過數用一般跨行轉帳定做CHATS？
2. 邊間銀行？

我只係試過CHATS，未試過普通轉帳，都要收幾十蚊手續費
如果冇所謂的話，可以每季入一次錢，再逐個月投入1/3資金

得恒生户口
係咪只可以做跨行轉帳

HKD係入去CITI HK，唔洗TT但要做跨行轉帳

btw,之前仲有一次輸得勁，係MBLY既call option
之前買左mbly 2018年1月到期既行使價60 Call@6.5 (IV:36%左右）

點知，intel用＄63.85去收購mbly ！個市場價格已經100％肯定左，所以張Call最多只係值＄3.85，結果IV從36％跌到去9％
輸到仆街

所以結論，如果本金大，最好買正股！
窮撚先Long Option
就算long option都唔好all in

美國銀行股大調整，點解？
圖表已經解左俾你知！息差跌左

息差

唔好開,冇左data,如果你要美股data要168蚊一個月, 你

即係要比錢先有美股報價？

Yes

唔用即時報價唔洗比錢
要real time用google finance或者用apps都有啦

女交易員

冇十萬美元每月要包底十美元佣金。

唔比錢冇即時報價
得延時報價

反而富途有美股即時報價

有沒有巴打試下approach e間券商

係！所以富途如果只炒股係幾好，雖然收交收費

原來實時data要收錢

year to date，原來香港係outperform美股

係

你可以留意下eem走勢，同spy同步

多空操作既書－派貨走勢轉到去下跌走勢

方框係派貨

RRG 果下急插

大户Bond被夾爆，轉戰歐洲美元

[url]Bond Bears Battered As March Saw Biggest Short-Covering In 10Y Futures History

Bitcoin日本合法支付手段正式生效

[url]Bitcoin Tops $1100 As Japanese Payments Law Goes Into Effect

有d似，因為個框後半部份轉平，同埋個股價不停咁大成交係條30周線到波動，

有冇人記得銀行轉錢入ib要幾耐？？

Same day or next day

唔該晒…太耐冇入記錯係即日
我見三點入到收市都未收到

quote from inter market analysis

盛寶好似佣金幾好，有得炒美股期權 10k開户，有沒人有approach過？
我見到個平台不支援用mac機

同埋沒自營交易 好似安全d

tesla又升啦，唔知今年過唔過到300

好！買比亞迪同買TSLA 2者命運好唔同
所以美國市場真係一個好地方

有tesla唔買買比亞迪

上個月仲籌緊旗
今日Q1業績期都未到就報喜

對港股失去希望，轉身美股好過

期權交易佣金收費，
交易量：合約 每月
貨幣 0 - 1,000 1,001 - 5,000*
澳元
5.00 3.00
歐元
3.00 2.00
英鎊
2.50 1.50
美元
3.00 2.00
瑞士法郎
4.00 3.00
港元
20.00 15.00
最低票據
無 無

港股真係好撚難炒，同A股沒分別，其實認真睇A股同美股既上升走勢係好短，但好急！太難玩！一野爆升，一追入去就好易中伏 即使我現在睇美股會有少少調整，都唔會去賭個大陸同香港個市！～

兩邊都有玩表示港股投機性大好多
周期變化大要等水黎先升
但由於今年至今港股係outperform 係幾好食
美股真投資 大把股向上溝都唔會擔心

agree!港股同A股真係好撚投機味！～
2015年個一下爆升
如果用美股市場來睇既話，FXI ETF可以係一個可以操作既工具，仲有期權/LEAPS

今晚高追Tesla

唔揀股，剩係揀指數型ETF，港股一係冇一係成交極細，成個石器時代咁

直接揸美元資產都係投資既一種

開始要賣哂d港股轉美股先掂

我沒意見，不過我覺得個市會回一回，所以要坐一排

紅字，講得沒錯 美股ETF都有得玩期權，買100股GLD，可以short一張call,cover call來收息，又得

感覺是大回？

唔知！我個人感覺者 不過如果你買 TSLA 都okay既

我都想追tesla
日線圖算唔算cup with handle?

TSLA 500蚊不是夢

日線圖可以當係cup with handle!
TSLA已經唔單止做電動車

TSLA穿唔到300

升左3％

想追,但宜家買又好似唔係最靚既買入點,驚要捱價
佢去番個阻力為又係頂到實,上唔到
同埋cup with handle個型態都好似,但成交唔配合
各位巴打點睇,想食埋大牛市最後一個浪,定買其他好

tsla bb

291啦

Tsla真係痴線

292

300

TSLA大家有幾多貨

就快294
追唔追好

你自己決定啦！我地唔可以俾意見

買美股其實已經易過港股

100咋

咋

itm call黎，唔係實股

FATFAT

買OTM唔係好D咩

咁易fat fat咩

時間值好貴，我買個時都差唔多股價嘅5%

get錯tim

2股咋，哪有錢，自貼垃圾倉

得好小之前清左倉九成幾現金

沽金融股la

20

個幾星期前放晒

上返車啦

題外話
係咪要買返小小#700
217入左5%咁就贏四十幾億港元

大家手續費幾多

唔洗驚，你大把機會買到增長股！
我有d驚個市會回8－10％ 始㚵我有戒心覺得個市始係牛市尾段！
債劵價格跌，係一個幾好既領先指標

買美股其實算貴

手續費的確幾貴，搞到成日唔敢買

299

ib 1蚊一單

TD有最多免佣ETF（須持貨一段時間）

好多野事在人為啫

8-10% 轉勢啦 即道指落返18x 20000就有可能
未有咁快牛完

又係同amd一樣升到你唔信

無諗過300係咁快到

突破左橫行3年箱型 一陣好似吉利咁爆上去就後悔

夠飲餐茶

後悔200樓下無入

不要再說了，曾經排190，點知果日跌唔落無再排

但係D人驚匯錢出外國呢

岩先開左個first trade 戶口，覺得有啲伏

有得用debit card

巴打用緊？ 有無啲咩陰濕位提點下

我係用TD Ameritrade

覺得伏點解重要開

想開美國證券行户口
但怕匯錢麻煩
用緊富途 大陸野唔係太信得過咁

半年匯一次有幾煩?

每季匯一次都得啦
依個年代全部ebanking做到

蘋果話研發自家gpu喎

其實8%既調整係好少 成個牛市升浪都有幾次

205入過
跌到180走哂

唔係old news 咩

190嗰時好難有信心入，圖可以係多頭頂

新架
一野隊死左Imagination Tech
一野跌70%股價

上次macbook 今次iPhone ipad

其實美國證劵行同香港既證劵行好多都將客既資產放係custodian bank既

ib都有，TD都有既

所以客户既資產安全性應該沒咩問題既!

我發現好多巴打都因為係低位買唔到TSLA而痛心，但其實唔應該咁樣去諗，唔應該俾之前既股價anchor左你!
應該係用圖表技術分析去決定買入定賣出 股價唔重要
TSLA創新高，其實係好既signal來，因為佢升穿左一個高幅沽壓區，仲要日成交量急升！圖表技術分析可以幫你決定到個值博率
如果大家太注意個股價高低，一定會輸錢無極限

btw，短線睇淡美股！

exactly h所以佢現在升穿左個高幅沽壓區，係一個好既signal

不過短線都唔係太睇好美股住

新手留名，睇左啲資料但有兩個問題想請教巴打:

1. 如果我買index ETF，暫時target SPY，個30%稅係咪無得退的？

2. 我會月供定額SPY，計落應該IB平過TD Ameritrade? 咁TD有咩優勝之處？

唔該晒巴打！

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？

2.有沒咩新既轉好既因素？

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

有無人buy and hold 玩美股

前年年底渣VOO,TLT 到e 家

STON 派息少左一半， 股價跌左3成。
現價買唔買得過？

1.沒得退
2.答唔到你，只係知TD有得免佣去買ETF

閣下賺到笑啦

券商既選擇，自己睇la

月供1隻ETF? 如果係的話TD點計都平過IB，因為IB每月最低消費10蚊
而TD一單既佣金肯定低過10蚊
再節省佣金的話，改做季供每3個月先買一次，就做到一年只比4次佣

我唔知TD有冇得免佣買SPY，如果免佣的過每個月都唔洗比錢揀月供就冇問題
以長線黎講月供同季供既回報差別唔大，甚至可以節省大量佣金支出

TD 免commission ETF表

如果ib買埋港股都ok usd10佣好易過
ib收股息冇收費長渣用除開差唔多
我都會由一通 富途 轉晒去ib

冇錯
IB係平，但前提係你要計埋每個月果10蚊最低消費
操作越多，IB就越抵用

IB 收股息仲收唔收費?

自膠睇唔到上面

港股好似唔收
美股得美國政府同你收30%

冇人考慮8 securities?
佢出iOS app我就會由富途轉會過去

8 securities 比富途好係邊？

免佣

唔該晒咁多位巴打！資料好有用
我會揀IB 因為佢25歲以下只收3美金每月最低消費。
不過睇完巴打分析姐係話如果月供:

IB: 月定季都無分別，因為每月有最低消費
TD: 有免佣ETF，我知我VTI係其中一隻。但其他ETF就季供會抵啲。

想問下TD開户要入幾錢入去？
係咪兩間收股息都唔使手續費？

小弟可能會做programme trade 買外匯，如果咁計應該IB好啲？ thanks巴打。

自己公司限制只可以trade forex & ETF

補多樣，TD無每月最低消費？
Thanks

無每月最低消費，亦無話要入幾錢入去

睇綠角既資產平衡既投資者上水
其實慳手續費係一個好重要既方法,雖然我個人都係用ib,因為我除左vanguard既etf,買債券,同埋有入td無既免費etf加一d長線投資既某d個股
但如果真係純利用資產平衡,係td買vt(vti+vwo+vgk+vpl),再加債券其實夠

巴打，做邊行？證劵行？

NVDA

Nvda有咩消息

TSLA day high 300.9

美股仲未調整完, 5月尾先買好d

沒人知既，自己睇路！
大家可以參考我個checklist

活生生market timing 嘅例子

年年蝕錢股價都升得咁顛

302

nothing can stop tesla now

唔通睇400

有前景唔怕而家蝕既又

用美國卷商巴打有無研究過一旦死左遺產稅問題。我玩左6年，用致富，hsbc，個倉幾百萬，雖然貴，但無遺產稅問題

304
仲值唔值得追

Now or never

頭先大回冇入？

是勇者不必怕

我就唔玩喇，5年內做被動投資買ETF慢慢儲本金

無

amzn仲癲過tsla

兩大妖股

NVDA搞咩...

想問下有冇咩收息股

佢老美...國政府要抽30%股息稅，你真係要為收息而買美股?

預測對炒賣沒任何幫助

NVDA

轉燈做野

開始多人講

[img]

[url]Morgan Stanley Warns Auto Market Exhibiting “Classic Signs of Cyclical Fatigue”

我神早就話睇淡NVDA

石油之前既跌幅，現在已經回左一半到！
巴打點睇商品?

無理過

高開

tsla回左小小
amzn重爆緊

Gogogo

同大家對賭中，夾到high high

前日入完VNQ同VWO，今日已經賺返佣金

你個profollio 點?

IMG繼續插
諗住執平貨既人....

跟David Swensen果個，不過本身有揸小小VTI，要多幾個月時間慢慢調整返

30% VTI
10% VWO
7.5% VGK
7.5% VPL
15% VNQ
15% IEI
15% TIP

有諗過VGK同VPL用一隻VEA就算，但我唔鐘意佢每個地區個比例，就分做兩隻
反正用IB每個月最低消費10蚊，可以比我做8~10次交易

個市升，但我個觀察名單有一半股票都跌緊

我個profollio 將VPL同VGK轉成VEA,因為VPL在TD不是免commission fee

加入指數投資教

所以你明我點解清晒個股未

有幾可買到隻amzn同tsla，更多既係買金融股再插一成
好在加完息看唔對路斬晒

yes
好多時都要睇返你用咩broker，收費係點再決定投資方法

用番我既checklist去睇，其實都係因為個市唔相就者，加上金融股既盈利增長唔合canslim

妙法大師，下次如果你開post，幫我貼e個checklist出來

既checklist

好

可唔可以分享下
e1年市況最差果陣，捱幾多% loss?

有冇計過收息後回報
我最計唔掂股息vnq 4%勾埋税係咪得返2.8%

唔知點解冇左每個月投入金額個選項，唯有用起始本金1萬美金睇住先

指數投資其實睇一生
所以我見到佢升都無咩理

VNQ好似冇4%咁高，dividend yield本身已經係2.8%

依樣野要睇你點睇，係咪為左避開30%股息稅而要放棄70%股息及買入reits依個資產類別?
我幾時都話，目標係收息就唔太應該買美股，港股唔抽稅先最正

有架,你可以揀contribution amount

到跌...
搞咩

巴打我做ibank risk management，所以買賣好煩

而家決定轉開TD Ameritrade ，好似較適合自己既投資strategy!

聯署局減少買債

但係我手上D債ETF升咗，這同聯署局減少買債有咩關係？

唔買債即買股 衝呀

之前唔係美國政府發債比聯儲局買
減買應該同時減發債

點樣先入到行？

得IB，盛寶有

係上一個post已經同大家對賭美股，睇淡

美股短線一定會有沽壓，大家睇路！跟checklist去做，就可以搵股票入watchlist,不過記得唔好買股票住

仆街…琴日295入左tsla

其實唔洗怕既 個大走勢仲未完

昨晚臨訓前先買左fb,apple

但我教下大家用圖表去filter一堆股票，個on9仔叫人買XOM，結果已經輸錢！

用上面既圖表去睇，股價30周線走平轉向下，加上股價大成量地去跌，好明顯XOM已經係派貨階段 轉到去下降階段！～SCTR,RRG已經話俾你知，睇都唔撚洗睇

財演好多都係on撚9
睇圖表已經可以filter走好多弱勢股

其實唔洗怕，睇美股隊長既書，都會講只要個市未跌穿200日線，就唔洗驚，
買賣之前一定要有plan

on9仔可以賺大錢，我就

巴打咁你唔沽空

沒margin户口，加上個市仲係大升勢，

我從來唔相信睇圖可以對揀股有任何幫助

因為唔識睇 圖反映投資情緒 睇到處於咩階段

係self-fulfilling prophecy 所以實會搵到例子，咁多理論實有一個岩用

世界大戰

快d加幾句

我只做指數ETF投資，唔熟其他理論，不了

program trade 都算係睇圖

各師各法，冇咩好比較嘅。目的都只係一樣野，就係搵錢。

唔同人對同一樣嘅野理解唔同，覺悟前要先放底門派執著

小弟都開左個美股ACC，想買airbnb但係又推遲上市

想問如果長線黎睇，如果比較
1. Amazon
2. FB
3. alphabet
4. tesla

呢4隻股，大家又會覺得邊隻增值潛力最強呢?

利申:諗住入FB

3

揸住好多技術

巴打，e個工具幾有用，可以用來訓練睇圖

妙華大師，e個都要置頂

首先你真係覺得li登 有人真係清楚以上四間公司
如果真係長線不如分注買晒四隻

隻隻都好，隻隻都買包冇死錯人

呢個真喎 有咩問題

比AMZN屌打中

不如買qqq?

或買qqq，再put appl如果唔想要aapl

無知
新聞咁講我照post
收水卦

唔知*

同埋驚減稅方案有排拖

你上維基睇返三樣野
美國國庫債券
美聯儲局
量化寬鬆

其實真係好難決定咩？
4隻股票part堆一次，睇下邊隻outperform underperform，outperform就買
就係咁簡單，只要跟市場集體智就夠

原來咁簡單

點為之underperform outperform

手日

睇圖 上面既圖已經有講SCTR RRG

GS做低AMD

半夜出口術
睇乜都冇用

入左CAT

下星期三出Ryzen 5 係咪時候入市

有冇啲似trading 既網 或者其他畫圖網推介

講基本面真係唔值咁高

好正好好用

me 新手

聽日現金到返手，入埋TSLA先

Amd 最後逃生門 邊個傻仔仲有貨

富途班大陸仔去接

真？

In GS we trust

咁可以過多個月先再買

跌穿10蚊有d想買

GS自己想掃貨先出口術叫人沽，冇耐$20見

軍工股今晚會點

GS月頭先13.xx掃左成億AMD要走都沽左先啦 仲downgrade做乜7

利申14個幾走晒

本身想追tesla
但見到個rrg圖有小小卻步

初黎報到
想問下呢到有冇巴打有買開美國公司債？
新手準備玩，有咩要注意？

I see.但你睇SCTR

咩網可以睇到GS入貨位

SCTR仲係好屈機

仲有冇巴打持有nflx? 就黎又業績

不過同意巴打既concern最好係SCTR加RRG(係improving/leading)先就完美

good啦！NFLX

之前有台灣網友話IB有得買美國銀行債劵（fixed coupon)

美軍攻擊了！
好野！
每一枝飛彈等於＝0.56 m USD!
60枝即係幾多？睇下軍工股有沒爆升先？

依家都係睇住SCTR + RRG黎搵食
入左LRCX同IDXX
但LRCX,RRG條線....又玩魯芬急轉彎

已開戶，而家揀緊買邊幾隻
諗住揀8-10隻，每隻2000
有冇巴打玩開，討論下

MRCY同軍事有related ，一日升2.4%
個市係50天線到頂住，如果今日星期五收市價一插

金三角突破，白銀，石油不停向上升

如果有機會，可以留意下NUGT,做NUGT既call debit spread 有機會可以risk 1蚊賺五蚊

好息巴打，點睇steadyoption?我準備俾錢去學steady option trade，好似你咁炒volatility，sell premium賺錢

佢入面有d strategy太risky 玩VIX selling premium

放工先睇
老實講 sell vol長線必賺given risk is managed well
E.g. 你幾可見保險公司破產
Sell vol/vix/option 你要當佢係 保公司咁run

要跟你學下野

AMD AMD AMD

咪再提AMD

MU安全好多wo 點解唔揀MU，要揀AMD

跌多棍 買返支持下你

SMH 呢排比人洗緊

其實之前同你講既增長股票都跌翻去買點，所以我覺得個市會急跌，同回一回

rtn

lm

差一兩格先入到 希望今晚得

$15 入 nugt到而家都未返家鄉

大部份人都不應該炒leveraged etf 同inversal etf

好搵笨
升就升少少
跌就跌到足

唔好買唔知道運作原理嘅金融產品

agger! 佢係複雜個指數既每日既升跌幅，但每日既升跌幅唔等於＝每年既升跌幅

而家當冇左放佢係度睇下算

cut左佢啦，free up your capital去買賣其他野啦

好
咁又係
無謂同自己鬥氣

機會成本都係成本黎

我同巴打們做燈

virtual account 邊夠力

開始指數化投資，發現個戶口盈虧上落冇咁勁，訓都訓得安心D

放心，我8月會收到十萬蚊HKD，到時日日同大家一齊賺錢!
係e個時侯，睇淡美股，同大家做下燈夾死我吧
想炒美股同期權！～

有沒巴打有用用過盛寶既平台？佢個平台只可以係window 用！～
IB睇盤要收錢！

btw,石油再次上番＄52！
watchlist入面十五隻股票＋ETF，有一半都係跌

想問美股有咩app好用？
平時用開ticket 整港股portfolio同watchlist
Apple 撚
Thx

Ticker

market watch

IBD

market watch

IBD[/quote]

即試

ThinkorSwim好好用！ 輸錢無極限！同大家對賭！

歐陽一心講AI，真係幾正 講得好好！～
好何挑戰AI?

中國豬 港股正一廢

睇完佢三本書+用excel analyste港股期權
睇下下個月回報率有無改善

Abalyise

Analyise

我覺得指數化太慢，that is why我要去搵美股同要開一個美股既期權户口
要將個十萬HKD本金炒上一千萬HKD，個本大d，你先可以做so call既投資

Leaps call put

就算AMD果日急趺, 成個星期都係趺1.58%

點睇都似散貨格局！如果要儲貨沒可能係咁波動

我玩美股都係想安心瞓覺加穩賺
AMD真係玩唔起
之前痴起條筋入CC，單日上落波幅大到...
同埋察覺得自己入得太衝動，打和就走人

CC個買入點過左.同埋沒earning

AAPL

個市跌得好少 但我watchlist 有一半都係跌

都係要graduate programme / 有人介紹~
巴打有興趣？乜都唔買得wo!

$4入驚佢條毛

我都係心思思,
一時沖動入錯左CC,但睇
叫無咩賺,但又無咩輸咁
已經決定走LRCX, 追VRTX
CC我會仲搾多陣既.....

依家睇緊書, 學緊Option,
不過真係智商問題,有撚排學

我成日覺得如果大戶要散貨,
我地散戶係唔會睇得出係散貨
如果咁易睇得出, 佢地仲洗玩

Buda 咁L勁 其實我睇佢個報表係仲虧損中，但個股價升浪好正，之前平台底突破
我7個中6個

你手上有咩先

其實舊年係呢個post我有問過大家意見

我短線睇淡美股既

有沒人有研究美國債市同股票既relation?

沒la 唔係三大，有人介紹都沒用！只要可以俾我炒美股，不用申報就得
我搵過settlement ,operation,claim (各大金融機構沒經驗沒回音，一係就2個月既合約CDD
所以我都唔知，睇下之後點

點發掘爆升股

我最近都睇緊佢第一本,宜家好多野都仲消化緊
發覺期權有行使價同時間值,同不同既組合,搞到變數好多,好複雜
但大致上concept就係,賠率+勝率,只要expect value係正數加上做好風險管理=長期正回報

宜家我仲消化緊OTM Debit spread
佢話過,因為賠率問題,開倉既最好時機會係月中果陣姐係16後左右
但問題就泥,因為月中關係,如果咁岩要配合到明顯既轉勢信號,基本上一年得幾次,什至更少,集思廣益一下,你地會用邊隻技術指標去做OTM Debit spread既開倉信號

我自己觀察,以恆指為例,如果RSI70超買做PUT RSI30超賣就CALL,基本上一年得平均得3次左右,而且佢信號出現果陣,未必係正月中,有可能係月頭或月尾,咁因為時間值既問題影響左賠率,另外想問一問,知唔知邊到會有過去十年每日期權既開市同收市價

其實係咁岩撞手神搵到，之後見佢N年黎低谷+又有消息同大陸合作+又研究新gpu定開發新vr等等消息配合

佢現在似係整固緊，再坐落去啦，或者食住一d先，再坐落去

如果係美股，我覺得就最好唔好玩即月期權

香港既期權沒，美國期權有，TD 既thinkorswim有think back function 可以查到

最勁係大升都忍到手唔食
我反而想知你當時問大家嘅意見係點

睇書不如親自落場

利申：做親long option都輸

你long 短線option

因為一直都喺我心中條上升底線上面，唯一一次有危機係上年8月後上到8個幾急回果段，果時$7放左
之後見佢落到5.8死唔去$6入番，之後就火箭就唔理佢了

基本面有咩?其實巴打講CC定係AMD

美股不停有好長既上影線 凶

準備牛3 ？

點知 可能會回一回，真係穿左150天線先算

想再入AAPL 快啲回一回比個chance來

總是有點不祥既預感，不過現在個市fear and greed index現在係fear
市場通常好少係fear既時侯來暴跌既，

FXI Put option 2年後到期最遠既put既行使價係＄15，只係三十幾蚊美金一張，即係280蚊HKD就可以賭支那崩盤 支那幾時先會崩盤

真係希望牛牛快d出香港同美國期貨期權既交易服務

橫行一陣等牛三

儲貨

慘 股災將近啦咁

因為我睇好，所以會有股災，我係唔係應該改名叫 胸奴大師

TSLA 又黎

大家齊唱淡啦咁

有雞先 定係有蛋先？

有工先，定係有經驗先？
有神先，定係有人先？

一個on9仔 咩價值投資 以為寫左equity research 就可以根report 賺大錢，但market dynamic 都唔識，入到大行，做衍生工具部，推親既股票都係跌 咩價值會回歸

我叫大家買邊隻，個隻就升2-3成，但我係0

屌你老味，仲要俾個hr壓價12k翻6日，沒OT allowance 一日十一個hr ，食屎la你

十萬炒上一千萬算啦

屌，咁都要有現金流捱 就算你搵到另一隻NVDA 都要坐一年到先賺到二百倍

虛火嚟

我短線睇美股會跌，所以我就不會叫大家入貨

P字頭果位?

沒講邊個 屌，都唔知之前讀咁撚多野做咩鳩，CFA level one,FRM ,睇咁撚多書有用

有人問我香港股票
175吉利 第二轉第三

講真 做左先
我第一份工12K 要成日飛又大壓力 又要帶老母番工 又要成日飲酒捱左7個月
轉去做RISK之後再轉做INVESTMENT 都係用年內GE事

最緊要KEEP住有CASH FLOW去SUPPORT自己個PORT

唔建議咁做RSI70 佢可以橫行個幾月

3年內

沒accept到on撚9！沒得claim experience去certify

咩事又爆升

幅圖話佢要爆升

好想賣

坐耐d!E+先突破高位，仲有大把upside,仲要賺緊錢，走你老母咩

想買NOKIA ：P

好！！！！

mola mola

冇奶油又燈到既

有無巴打有研究開潛力股
利伸: 伸手黨

醒你 NOKIA NOK

食屎啦你！我現在睇番升，睇個勢今日應該係follow through day

RACE
法拉利

燈你老母咩，食屎啦你！心情真係好撚差，唔好係到串串貢ar,屌你

做咩硬巴 錢定女

BABA

坐等500

兩樣都沒 咪撚再串柒我！～

打過飛機先啦

500?唔好估目標，坐足成個浪先係王道 可能兩年後上到一千

知唔知BEAT 咩事

食屎啦你！沒心情，明天又要起身搵工
屌，人地有父幹就可以入ibank，入大行坐靚位，咩撚都唔柒知，
NFLX跌左1％,睇番今日或者今個星期會唔會彈番上50天線，17/4 NFLX出業績

e隻升得好慢

伸手la屌你

世界果然係無不勞而獲

就算俾左佢都唔等於會賺到錢，

上星期入左CAT 都升得唔錯

呢個星期個市靜撚到
起碼我mon住果炸好撚靜

坐緊貨呀LLM

咩貨ar

硬係覺得NVDA同AMD已經入左派發期

係！你沒錯

淨係富途掃左二十萬股

點睇

睇下今晚個市會唔會高收，如果今日好似之前咁低收，上影線既話，其實真係好撚利淡

要賺幾多錢，先可以溝到e d高質女

睇下今晚個市會唔會高收，如果今日好似之前咁低收，上影線既話，其實真係好撚利淡
起碼個市已經有三日派貨日

幾秒前
睇下今晚個市會唔會高收，如果今日好似之前咁低收，上影線既話，其實真係好撚利淡

我個watchlist有7成都跌到仆街，如果業績好咁好，之前股價動力咁強既股票都跌到仆街，個市真係好撚淡，淡到仆街

減半倉 唔對路

係！～

港股同美股都跌哂

今晚靠TLT 救全家

國債

小注blackberry賭轉型

同nvda amat分手之後要搵隻更好既女伴真係困難

睇我個list la 屌你！ 大L把好野

廢股，沒動力！識買一定買有動力既股票

岩岩試唔係好準
計落應該再多d

我睇野唔會睇單一factor

我都唔會，不過如果有業績好，股價動力大既股票，點解要揀弱勢股 資金係有限

想問下用TD既巴打，就咁電匯就可以了？

等下啦

係 要回啦

如果啱啱睇美國隊長, 跟SCRT照入30隻股，
新手用呢個方法好易摸頂
同埋冇信念坐

回幾多，你估？我估回一成二到

strp

20000大關

所以我係會叫大家睇圖，

用黎發掘新股係好嘅, 但我都係用返自己方法睇圖算
同埋如果SCRT、RRG 矛盾嘅話，你地點判斷？

係

我會飛左佢 睇另一隻

仲以為今晚會跌tim, 又倒升

入唔入tsla 好 錯過哂

首先你覺得會唔會繼續升？

覺得會，所以都係入左

一齊坐盡升浪

想買 apple esso tesla

我都係飛左佢 再睇

in TSLA we trust

買左既等收錢, 未買既請訓身

唔知開市UAL會跌幾多

想沽

買得好小

MU既正常調整來，之前都會跌8％左右

小唔係錢咩
上呀

有d人話想沽空UA,我話已經沒得博！～
唉，值博率既問題，都唔撚明

關公問題最多咪插一插
隨時彈返上去

大插最好做short call short put :p

西南航空SCRT好似唔錯ga

幾多？我沒睇，我通常只會拺99-90

UAL pre market 插緊2.5%

90以上

屋企wifi 又斷左，我覺得好似第二轉到第三

滿江紅

今晚又黎TLT救全家

我都有隻vnq頂一頂

冚家都跌

VNQ同IEI都頂到

btw，諗緊都諗唔通到底月供指數型etf，望佢升好定跌好?

話左短線會跌

如果你係月供，當然係愈跌愈買

GLD 都升今晚

VTI,VEA同VWO 都跌，真係全球玩完咁款

David Swensen 追隨者

Event driven 借可能打仗做淡
老老豆豆 金仔係無支援下贏美帝機會有幾大？

Btw ua仆街邊間airlibe最開心

打仗，先低後高 ，不過順勢交易員，係不應該用event driven 既策略

我做開multi strategy multi asset
賺到錢就得

+IBD 捒股 perfect

其實睇升又睇跌真係贏硬

個巴打之前買既位可以捱價 而且Tsla 跌得好少

有股票係升

簡單d講，當大户吸到某一個max stock level就會停，之後開始派貨，識數倉就會知大户23500樓上冇派過貨，目的就係假身唔想比人大長put。23000附近開始派，暫時仲有約1000點既貨未派。

我都沽出左一半tsla

一教訓醒升返晒

咁快唔玩喇, 定有新目標?

收市沒跌穿50天線 又係咁

金價升到咁 短期好難睇好股市（好似係）

我搵份證券行dealer night shift 叫13k
大陸人叫8k

不如我唔收錢，翻工la

一定會回到300～303 …除非回

金同白銀開始轉勢
NUGT既call可以賭

金，石油，白銀，可以賭！～買上，
打仗啦！！！快撚d

STM
台積電準備衝破

thx

不過你唔好買期貨，輸死唔好斬我

URA 點睇?

我覺插 就算升都好快洗返落黎
SMH 板塊轉左弱

日圓gogogo

Bbry
前日買左 唔知今日會點

做咩爆既今日

BlackBerry awarded $815 million in arbitration case against Qualcomm

1/7 of market cap sodas

追呀

QCOM好似成日都比人告

咪係

VNQ升唔停

就快係時候買XIV CONTANGO ROLLING YIELD 到左上年2月低位：P

molamola

put9ed nvda

你咪炒期權果位巴打
留名學野

對沖／減倉！
如果有人想撈底（我唔同意撈底），可以再等等，穿埋50天線就

Trade 美股option

LEAPS Call Put真係好撚正

Semiconductor 全部插水

大力插吧

有cash

接

加油

退市保平安

Yen急升新興個市都唔插，世界變

各位可能要沽貨或者對沖，跌穿50天，可能慢慢跌穿200天線tigger到組合保護機制

[member][\member]
星期五美股不會開市

港仔都弱就快有巴打開post換美仔

睇下美金跌幾多，買賣美股既巴打，可以趁機換多d美金

差得幾多

有少少，好過沒

屌。遲下要去旅行 仆街港元弱

冇睇一排個市差左咁多

日本係去就快，黎緊日元易升難跌

個人見解，不喜勿插

唔該Nvda下周見90，俾我通殺

Credit spread 好

Short put 接貨點睇

插佢老母

入曬巴打就肥仔

一陪十

屌，近期真係好撚心理唔平衡！
d廢人做康宏sell堆d 呃9人既野，就可以賺大錢，屌 連咩撚野叫金融市場都唔知！～

屌你，我就乞食

沽N225

期權要點入門?

利申，大概明點樣賺蝕同明L/S C/P，但唔熟期權金計法、計價同操作方法

追post ！第一頁有講

大家有無儲定d金

GLD SLV

真係要走鬼了各位！～持股好多都跌穿10周線

Bond market is the key

中學畢業入保險地產靠把口搵食
幾年後成果有帶住Team人跑數
可能同屇同學先剛剛大學畢業出黎搵工
身邊有幾個都係

世界末日大家快d留得多現金

各位，我終於開到TD ameritrade...
有無人可以教我點入錢唔會比人扣不知明既手續費

我研究過 應該向銀行轉左筆美金，之後做電匯 (恒生銀行$110) 。 會唔會有其他手續費架?

有人話用cheque..我唔知即係點

最後想問...咁到時點拎番D錢返香港

做乜唔用ib?

因為冇錢開戶口

中轉行費用？

應該係！

17日起中國國際航空公司停飛平壤航線
真係打

開Charles Schwab/first trade 户口咪有debit card用

打條春，得把口

中轉行..?

係，有時匯錢匯出去，有機會要經一間銀行做中轉行，先可以匯到出去

大家點睇MA呢間公司
好似buy and hold 唔錯

唔知恆生可唔可以發雙電報

我free trail 既服務，用sctr >90去scan左好多股票
再用canslim 去做screening

岩咪有BITCOIN 巴絲？
有無巴絲有BTC 想賣？
我今日想買BTC，用HKD 9，400 對 1 BTC 買。
幫幫手，THX~~

BITCOIN 有咩用？

Trading 貿易
外國已經試用bit coin 做trade finance

［member][quote][/member]

不如做美股經紀

請教下如果個倉係買收息股用應該用邊間最平最穩陣？

我自己係用富途

暫時用緊hsbc

貪佢無同月費， 無收息費

我重倉tlt , 每個月派息都收費會蝕到喊

暫有vti nflx unh
想斬剩nflx

入ko 好似唔錯

放棄VTI(美國市場）而重押個別公司？

你唔叫走鬼咩？
頂，希望美股唔係水尾，唔想返去玩港股...

跌穿150天線 ，就要走鬼 ！不過個市跌既時候，其實係好機會俾你去搵股票，等個市轉翻uptrend 既時候，你起碼可以好快地建倉

香港股票有d都不錯，最近有睇2018

你新離

根據交易法則，要考慮部份賣出

不是港股，是新興市場

可買eem

停過一排返返黎

資產配置，不理好壞都參與市場，每日都訓得安樂

你不是沽左嗎

我仲想個牛市繼續

外媒報導。領航基金(Vanguard Group)創始人博格爾(Jack Bogle)坦言，很難弄清楚現時
怎樣能在投資方面脫穎而出，呼籲投資者要面對現實，切忌進取，今年或明年隨時股災。

他說：「現時很困惑，市場像是告訴投資者美國在新政下，仍有少許好消息，這取決於借
很多錢去花費。我的意思不是要消極，而是要面對現實。」博格爾的意思是，美國總統特
朗普能兌現多少減稅及改革的承諾？這存在很大的不確定性。

他續說：「我的感覺是，如果有任何政策擴大美國貧富懸殊或種族分化，這對經濟、社會
、股市都會帶來重大壞影響。故此，現時投資者正面對兩難：

短線向好，長線看淡。」

博格爾認為，正因如此，不會預期未年數年股市能平均每年帶來11%回報，而是最多每年
只能有4%左右，投資債市的回報將更少，投資者需要接受現實，但不需要消極。以下是博
格爾的投資建議：

1、首先，在任何情況下，不要停止投資。

2、其次，對年輕人來說，金融市場跌市並非壞事，反而是「祝福」，應趁低買入，如果
是每月都有投資習慣，更須持續。不要恐懼跌市，這反而是人生中的機遇。

博格爾指出，投資者必須要有心理準備股市隨時會大瀉20至30%，甚至更多。由於美股已
升至新高，價值已全面反映，今年或明年極有機會大跌。他呼籲投資者要謹記以上2大原
則，不要恐懼，尤其是投資年資較淺的人，謹記保持紀律，定期入貨。

sell put spread

你要相信自己

今日個市應該好靜

幾十萬美股郁左幾舊水

以為今日休市

金仔係唔係真係打嫁屌

金仔笠水，雞犬升天

Yes 得個想字
今晚睇下keep 唔 keep 得住大市個勢
nflx gogogogo

出左業績

終於開到IB 戶口

新增訂閱人數少左

大c有時準

壞嘅鐘一日都有2次準

金金唔太好

[url]Gold Up $110, GDXJ Remains Flat – Get Ready For Gold Stock Rubber Band!

準果2次就大大聲

大師破燈

到底佢祝福乜

認真答，硬膠大師！Range bar,道指，Russell都係轉左紅色 即係跌

原來可以咁睇市

應該順勢去做，曹sir都話，最緊要係屎

UJ繼續跌

日元期貨

唔經唔覺原來到unh 出業績

Russell 2000跌多幾% 就會跌穿30周線

暫時睇中長線spy仲未轉燈

得rusesell 轉左燈

NFLX 回一回即刻入左

[馬後炮] 好後悔116 果陣無做re-balance 買多d TLT

想用ticker 外國版，但google play話我部an機同apps既版本不相容

係咪要update.左先down到？

無事既 跌凸左姐尋日
今晚一定升返既, 係咪呀哈姆太郎

外圍又開始泊錢入日元日債

[url]Japan's 10Y Yield Drops Below Zero Again: All Eyes On The BOJ

IBM

[url]IBM Tumbles After Posting Lowest Revenue In 15 Years, 20th Consecutive Quarter Of Declining Sales

原來有原因

[url]What Is Going On With The GDXJ: One Explanation

GS 5月見200唔該

你今期好旺

有巴打問我，有咩股票同ETF係同AI/robotic有related既！？
我搵到兩隻
ROBO
BOTZ

如果大家想係e個主題去尋寶，可以利用e兩隻ETF去搵股票

ROBO Holding

BOTZ holding

佢跌到141果陣冇買到，143 先入

MU好似買得過

MU上面36蚊既overhead supply

買左60股

前個月入左十幾股VTI，profit 個實數居然比唔上今個月頭先入既5股VNQ

有冇巴打用緊富途？ok嗎？

還可以既！我覺得

30周線去判斷牛熊

NFLX要走了！
NFLX 既SCTR跌到去71.6，轉為弱勢

錢已蝕。好彩有lrcx 同csx

今晚做IBM

iWM 做一個short butterfly 好似不錯，risk return 不太好，但係估計會出方向

IBM跌

點睇ssys 3d printing? 打算扑暈自己10年

祝你好運
Russell 係唔係領先既index?

殺！

BB中線以下開始上

連悠二巴打都推薦砌機用amd RYZEN 好過intel

係咪可以期待之後既業績

你地玩option通常咩位止蝕賺？

Hello Evernote . Nasdaq website has a session that show insider selling and buying activity over 3 months and 12 months

計一計左條數，假設每季投入3千蚊美金，portfolio 個IRR約6.5%左右(10年 back test數據，唔實際作準)
大概都要5~6年先儲夠十萬美金目標

希望唔係行錯路

你個咩portfolio?

唔睇呢啲
你唔講我都唔知
見到bull channel 2leg pullback 睇下基本面咪鳩入

佢本身就係amd粉來架啦

david swensen果個，之前有提過

Option 係唔止蝕架

bitcoin好似差唔多返到ETF批核上市前個價位

再講多次

All in or nothing?

股債7:3
美股 30%
美債 15%
美國抗通脹債券 15%
海外成熟市場股票 15%
海外新興市場股票 10%
REITs 15%

目前回報比唔上08年股災之後果幾年，且年均回報慢慢回落到市場水平
綠角話，因為依個資產組合多左人用而拖低左回報

禾乜都唔識，淨係識睇圖
之前業績完裂口上，調整至BB中線以下，入左

個勢又上番

少少錢玩，以小控大

形象d理解，可以睇成金融板嘅捨て奸戰術，島津義弘嘅成名作，後退時候放底死士狙擊敵軍大將，成功就ko對手，唔成功就只俾好小代價，期權嘅角色等於死士嘅角色。

睇下咩策略，同之前既交易計劃

暫時做long為主

買otm博atm

而家都係買完博下
博中一次返本咁
睇緊會唔會有其他方案好d

有冇人覺得QCOM被低估

喺佢隔離好難專心

我覺得儘可能不要long 太快到期既option

一個月算唔算耐定快?

快！因為time decay好勁！
美股最長有一到二年後到期既option

有冇推介大約做幾耐好

沒！其實睇你想點炒？

如果你係長線好睇好某隻股票，你可以買遠期同遠行使價既call

big short有兩個後生仔都係靠LEAPS 起家

新手一問 近期留意緊隻HSEB優先股 呢隻野好少會大上大落 但係18日無啦啦由有個22.72既成交 本身係26.8左右 之後就彈留上黎 係咪有人禁錯左??

其實leaps 只係cboe 對一年後，二年後到期既option既統稱
Leaps 不是正股！
你上係證券行睇下就知

提醒你哋DITM LEAPS今年開始要比股息說

股息税

長線睇好QCOM

又變返xlk食糊。

有冇人有買AXP？
利申 由5x個陣買到依家

講真我前個星期開始睇淡 vix term structure好核突

識玩一定係買VIX call

VIX term structure 高沽博見頂

唔好聽佢講
新手做一兩個月先
熟悉下 時間值 vol 會點影響個開倉平倉女

大師都唔信

其實睇下書，已經明
volatility smile /volatility flown, time decay

只係想講下，如果個市升勢受阻，就應該要提升現金比例到50％

多空操作本書cap出來

原來巴基斯坦股市表現最好，etf 有PAK 30周線有大盤支持

報紙雜誌又係時候更新金磚四國定義

唔係阿根廷最好咩 ARGT

Ib 點入錢先最抵

好似Citibank有户口唔洗錢
但我冇搞咁多
中銀港仔收55
美仔百幾二百

成交有幾多？

有冇ching持有陌陌?

好細 一日一千萬美金都沒

大原則都係入港紙去CITI HK個戶口，之後再用 fx conv. 比2蚊佣匯做美金
hsbc用 CHATS 即日過數都係收55一次，未試過普通跨行轉帳

有睇MOMO
出業績爆一下，之後就會整固
其實陌陌有咩咁特別？

巴打，可唔可以分享下

巴基斯坦KSE100指數大牛市
30周線係e d市場都幾好用！～真係可以判斷個大市牛熊

Lm

巴基

巴基之星，仲勁過美股

大陸其中一個大型直播平台
都係搵啲女出黎show個啲
不過佢算係唯一一個賺到錢

原因係之前已經儲夠一班諗住約砲既人
呢班人肯洗錢
斷估都係炒概念
業績應該爆多年零，個平台就冇空間增長
除非擴大到個社交圈

想開個post講sell option,有無人有興趣睇？

主要內容係?
option原理? 操作技巧? 定個人心得 ?

btw 想學

有！我想學下monthly income strategy

係點賺錢架？

上網睇到
如果有美股期權就正

由淺入深
先講點解 sell option, sell option 概念 同埋個philosophy
之後再講操作理論(based on research paper同大行d presentation)
最後講 點樣structure個 short option portfolio 同埋點解run 個portfolio n 用咩indicator

同埋 點選strike ，horizon,做 iron condor定係 nake short

個人意見
basic野已經出面好多，相信大家都已經識
反而最尾你點砌portfolio，點計risk reward個啲，實戰操盤經驗分享，應該多啲巴打有興趣

大家平均每個月幾多交易費用

做開short option走去做long真係中晒伏
Long put hscei 縮vol無左3成：0）

我0蚊

實戰都要知原理架嘛
我唔會講行野 阿豬阿狗都知ge野
Eg warrent buffett 09 sell 左4b usd on spx put
同埋佢個原因

紅字

縮vol簡直係long既天敵
成日俾佢食

因為IV 從volatility smile變左volatility flown

全力支持 好息之徒巴打開post教授期權iron condor strategy

Allianz Global Investors
Structured Alpha
Citywire Miami
15th - 16th October 2
我有e個fund既marketing materials
Proprietary Statistical Analysis
Identify areas of systematic disagreement with option prices about the probability distribution of future index moves

Range-Bound Spreads Directional Spreads Hedging Positions
Short volatility Long-short volatility Long volatility

有無網upload圖？

支持
留名學野

支持

唔好話學野 大家交流下
因為依半年都做緊sell vol/sell option ge research
順手整理下分享姐 話唔定大家可以比d建議我

UVXY乜事 有冇人解釋下

沒咩uncertainy,好似係

其實我有個策略，想test！

是咁的
1.要搵一隻股票既上升／下跌趨勢既斜率高，通常steep slope既上升／下跌走勢都會停一停，回一回氣！～
2.通常之前既急升／急跌，d call/put既IV會抽高好多
3.係e個時侯，做一個價外／接近等價既credit spread
會唔會係一個feasible idea
好似之前MU出業績之後急升一成五到，之後第二日就大陰祝咁回一回，係個日陰祝個日做credit call spread (counter-trend trade)
值博率好似幾好，因為IV抽高，個對spread 既premium應該會比平時高！
當佢咁樣一回個時，個IV contraction, 好似yummy yummy

e個係我有諗過既idea 但沒能力做backtest

我覺得有得諗 前排csx lrcx 出完業績爆升完都係整固停左係度
但印象中nvda出業績果日6x升到8x, 但一個星期左右就見100蚊.... 純俾個別例子你參謀

同樣concept 應該都可以應用係受m&a消息影響爆升完嘅股

參考

古哉

個watchlist 全部都係綠色

我e個不算係earning play ！只係希望利用到個IV 升 食個IV contraction

大爆升

Dax 同cac 爆升。今晚和味

富途？

TDA之前送過300次免費交易（好似90日）比我

係幾撚爽既，300次唔洗錢既交易，90日！

好記得果時打電話去TD攞pin碼時嗰CS提議幫我加優惠

又黎大暴升

Make America great again

咩料

MU 乜事

應該係trump tax cut

法國大選呢?

睇下$26.67有沒支持
應該只係洗一下倉者

等金仔做野

26.67 即係暫時是日低位咁劑

你係咩位買架 記得william o neil既7% cut loss rules

Google go go go

已經到左

斬左佢啦！～

可以入

最重要係守7% rules

好想學期權 求開post

27.8 入，仲可以等下既

唔通今日個市係高開低走？？？

有冇人入市中伏

住倫敦可以由朝玩到晚

希望唔好燈到巴打

想請教下各位巴打識唔識計,
如果正股升3%,1至5日後期權會升幾多%?
同樣如果跌3%,1至5日後期權會跌幾多%?
如果唔升唔跌,1至5日後期權又會跌幾多%?

定還是跟本冇得計,或者好難計

Delta and theta

dV = theta*dt + delta*dS + 0.5*gamma*(dS)^2

V(t+h) = V(t) + theta*(t+h - t) + delta*(S_t+h - S_t) + 0.5*gamma*(S_t+h - S_t)^2

唉，我真係好梅

做咩咁sad巴打

Thanks巴打 不過細佬讀書唔叻,google左都多明
想問下呢個係咪美式期權既計法
我睇過有個定價方式叫Black-Scholes ,但佢假設左係歐式期權,用落美式到得唔得?

又或者我轉一轉個問法,如果我用某d訊號例如rsi over 80就做LP, 低過20就做LC
咁我應該點計佢個期望值?

入們數學differential 咋喎，唔識就用電腦直接計啦。

點解要naked short

留個名先

而家個個月供緊巴群
SNAP仲蟹緊

好似off topic。
講返美股先，睇好AI發展。
賣左HD 換了硬巴前幾日po的AI ETF

訓不到

black scholes 其中一個assumption 係european

american option 比較復雜

26.57, 希望在明天

Why not
假設性問題 vix到80 你會做naked short put 定係spread
Tbh 我做長tenor 基本上好基輸 除非佢年年volatility 高過80% 姐係升80%或者跌80%先輸
Implied vol 成日overpriced

好難輸

做short option 最基本就係睇住vix做人

好老實，幾年前學既，真係未必記得

沒有明天啦

巴打有兩隻etf ,有一隻etf係robo同ai ,ai佔既比率好低，如果aggressive d，可以睇etf既factsheet，搵下邊隻AI/Robo股票比較好

10周線似未穿，最重要唔好買太大！～

屌，LRCX又向上突破，d科技股不停破頂

巴打你仲係咪睇跌

唔係，我係睇升既！～不過我真係怕法國第二輪又驚人既結果，之後
不過其實市底幾強，好多股票都向上突破底部區，所以真係唔好再睇跌！～
Trade what you see

前幾日既急升，咁強既signal，仲睇跌就真係會輸錢

彈出彈入走位快真心覺得巴打勁

佢好似未買

之前，幫屋企人買既都走哂 真係想再追貨，不過全部股都跳高哂，太高追唔係咁好

本人沒有持有以上股票
咁先可以有客觀理性準確嘅能力捉摸市場每一歩進退

唉。

沉日既情況係
全部都gap up 一開市已經跳過左個買點！想追都追唔切

果隻ROBO睇過下
成堆機械野來
同AI唔太關事

BOTZ holding
E一隻好少係AI相關既概念，但市面上好似得e隻係有AI 既概念股

Google都冇

E 2隻以成交量睇其實好差 流通性好重要

好似而家仲未有真係AI ETF?

單一行業ETF喎
流通性差好正常姐

原來講etf

俾我揀
AI 概念股一定要有Alphabet Tesla FB Softbank Tecent
可惜五隻有兩隻唔係美股

無ADR?

紅字，美國好似係ADR

Yes 有

印象中 softbk 都有

Tencent Holdings Ltd
OTCMKTS: TCEHY

SoftBk Grp Unsp ADR
OTCMKTS: SFTBY
香港劵商應該得IB先買到OTC既股票

搞咁多野點解唔係香港買qq?

每週美股簡評:

升

完。

EWH同盈富基金比好似無吸引力

兩日就剩返之前跌咗嗰啲

美股可以一股一股，入場門檻低

兩日就升返之前跌咗嗰啲

月供

又開gap gap

NFLX gogogogo

價內option

之前係咪有巴打$9x入左cat

點解要視nake short 為洪水猛獸

如果係美國上市既700，期權市場好似唔係太active,可能鬼佬都唔會知咩係700
加上其實股價動能來睇700唔算強

唉，屋企人要用筆錢，想追都追唔到

QQ都係兩萬幾一手啫

不竟Naked short風險大麻

QQ仲可以好平咁玩期權

揸正股其實風險一樣

尋日走剩一手 估唔到大爆
準備又要追入 睇今晚可唔可以破高位收

其實你NAKE SHORT ATM PUT PERFORMANCE 同INDEX差唔多
你上網SEARCH WRITE PUT INDEX

怕金仔走左，換左做mu /csx /cc

同埋吹到八月先稅務改革

今日又爆上，5月頭咪要入貴貨

平平穩穩有回報其實都唔差

CC我唔覺得唔好買啦！基本面真係mama

細注

M記都爆升

咩APPS / WEBSITE ?

Buy in may and go away

富途個平台

我都係，預計七月入貨

美仔個倉得10%好彩隻隻都升

再討論多次，PAYC 算不算受惠America Great Again的軟件股

8 sec入唔到

間唔中死app
好危險

我落唔到order

美股版一通

M 記同 caterpilla 業績都比預期好好多

我真係佢個街
一通都可以打去CS 屌佢叫佢快d 整返好
8仔夜晚無CS 返工埋要等聽朝

佢痴q 左線呀

最開心就係咁既市個個都賺錢

好過香港閪巿好多

港股睇圖輸死

都未必既 2018都算係幾好

可以入了 突破炸上去

diuu 8仔hang 機 唔比我買貨呀
望住d 股炸上天

依家得啦

都唔知依家高位放唔放好, 但係呢d 好多都直線上

頭先入左bac , 祝我好運

依家好多都爆升, 真係唔敢再買

不要過份高追 其實就沒問題！最重要係有止損 同推止損（10周線）

剛突破又企上緊 30周 唔怕啦 我都想追入
你咩位買?

mdt 點睇呀大師

No la .市值太細 個股仲未去翻之前既就位

142.19@30 shares

新黎呢板

走晒yinn

fatfat 我都 143入

市值千一億

又升喇又升喇
點睇google架飛天車

Cat

學硬膠大師，改名先

屌gs急升，yen急跌

我決定最好都係專注係美股到就算，玩carry trade 唔容易

我反而相反，炒匯好過。美股配菜算

Bac/tlt都要今晚走

匯率真係難炒

MDT定係NFLX

ib 25歲/以下果個$3000USD就開到account?
有冇人試過

利申: 岩岩好25歲

有幾難
已經易過期指

佢唔係問IBM咩

btw,大家點睇法國總統大選，e一兩個星期好似仲有得炒美股，但市場好似真係沒人驚Le Pen會選到，好似太樂觀 睇番d票數其實好似好接近！～

Le Pen會贏

NFLX今日要KEEP住升

Twitter shares soar after first-quarter earnings beat

唔好博twitter,長期弱勢

問MDT 呀 搭單問
之前on9 左, 放unh..

不如諗下ew

MU好似好吸引

WDC日線雙頂

先睇周線，再睇日線會好d，應該唔算係雙頂！～

隻NTES咩事 無啦啦跌3%

NTES mama地，BABA比較好

好燈
都係唔好開名

5月7日先係法國大選最終結果

減稅mu跌乜鳩

未問大師就買

ew 30周仲係向下 暫不考慮

如果真係想問 可以試下 10周線排

有幾隻垃圾股有轉勢信號 小注買入
留名睇自己收皮

STX

明明綠燈轉眼變成紅燈

F

巴打用開邊間買美股?

追開post都知一通多啦仲問

呢度開親邊隻， 就俾連登仔登死，

繼吹奏AMD 先

又來AMD

堂堂SCTR 之首， 唔係唔吹嘛

Nokia gogogo

所以我專買d依到唔講ge

跌左少少，就話人燈，上下波動一兩個ATR好正常

日本股票既交易員 主權基金經理寫既書

如果我主要想玩美股option
去邊度開account好？

IB interactive broker